商界文宣

點解無文宣回應共產黨要商界歸邊。蘋果地產小子有遍潮文可否作參巧?

香港商界是反送中「最大得益者」 練乙錚：如參與打壓運動，係食緊人血饅頭 2019/8/16 — 21:33

818 後和理非行動升級，要商家佬知道喺香港做生意，香港人先係主埸!

有無文宣配合?

經濟學人：中共搞國泰，外企要覺醒

國泰航空的救難信號

中國對外國公司的欺凌行為表明共產黨無視規則和自由市場
一場貿易戰扼殺了它的吸引力，中國希望維持到對外國企業的影響。它已經答應了平衡他們與國內競爭對手之間的競爭環境。 這一承諾意味著中國公司將沒有特別的優惠。但過去一周它已經有了不同的亮點，就在中國攻擊香港的旗艦航空公司，國泰航空之後 。中國正在對使它生氣外國公司採取強硬立場，抨擊他們的老闆並且要求服從，就像它控制著 - 國內企業。香港的公司正處於十字交疊處境，但是認為中國會在那裡停下來是錯誤的。
在香港擁有26,000名員工，當抗議活動席捲了整個城市，國泰航空公司最初選擇中立 。主席宣布，航空公司是不會夢想告訴員工思考什麼。然而，他的違抗已經枯萎在更強烈中國批判上。當中國航空當局荒謬地指控該航空公司因其員工加入抗議活動後而危及安全，國泰放棄了其首席執行官。現在一個恐懼的氣紛瀰漫著它。中國檢查員已經開始了檢查國泰機員的電話有無反北京材料。
全球公司可以安慰自己國泰是獨一無二的弱勢群體。雖然它是亞洲最大的 - 國際航空公司和常年全球排名最佳航空公司的競爭者，其命運幾乎完全取決於中國。可能多達70％的貨物和乘客通過中國航空 - 空域。其最大股東是香港太古公司 - 基於中國的集團，從軟飲料到財產。 太古主管似乎已經得出結論，任何抵抗將是一種企業自焚行為。
國泰遠非孤身一人。它加入了一系列曾在北京的政治對立面已最終受損的外國公司。通常是如果噁心，補救措施相對簡單。一系列的奢侈品 品牌 - Versace，Coach and Givenchy - 最近為提供為銷售似乎有香港與中國分開識別性的T卹而道歉（見Chaguan）。
作為一般規則，越多的外國公司珍視中國市場，他們就越害怕（見Business section）。匯豐銀行， 歐洲最大的銀行因與美國當局分享信息，幫助他們建立了針對中國電信巨頭華為首席財務官的詐騙個案而面臨壓力。其戰略以增長為基礎中國，HSBC不能成為那裡的惡棍。這個月它罷免了它的首席執行官和中國部門的負責人， 雖然它否認與華為的爭議有任何關聯。
國泰的困境表明了全球董事會越來越擔心中國人的憤怒的原因。主要擔心由國家媒體推動這些曾經是消費者的抵制，。這些抵制傷害了日本汽車製造商和韓國零售商，但是他們的中國銷售額通常會在幾個季度後恢復。
對國泰的打擊更進一步。中國的航空監管機構宣布它不安全，ICBC銀行的國際部門建議出售其股票和中信銀行抵制它。假的監管警告給了所有中國公司一個避免它的藉口。 這些實體不但是中國境外家喻戶曉的品牌，而是活躍於世界各地。ICBC是全世界其中一間最大的銀行。中信銀行屬於最全球化中國人國有企業集團之一。他們參與鞭擊國泰提醒國泰最終要對工產黨忠誠。
使用國營公司為矛作戰鬥，可以說明中國的主張它是根據市場原則作管理是謊言。武器化監管機構破壞了中國志向去扮演更大的國際角色。航空公司的主管將737MAX，波音的故障飛機首先停飛曾獲得尊重; 它的國泰警告使它看起來像政治黑客攻擊。該黨可能會讓外國公司開始關注它對香港的立塲。在這個過程中，它揭示了它的真實本質。

【一分鐘投資筆記】記着國泰的教訓 - 徐風

地產商比CCP清算？